### SmartAdmin
**SmartAdmin** 由 **河南·洛阳** [1024 创新实验室](https://www.1024lab.net/) 使用SpringBoot2 和 Vue3 Setup语法糖、 Composition Api (同时支持JavaScript和TypeScript双版本) ，开发出的一套简洁、易用的低代码中后台解决方案！  

**我们开源一套漂亮的代码和一套整洁的代码规范**，让大家在这浮躁的代码世界里感受到一股把代码写好的清流！同时又让开发者节省大量的时间，减少加班，快乐工作，保持谦逊，保持学习，**热爱代码，更热爱生活！**


在线预览：[https://preview.smartadmin.vip](https://preview.smartadmin.vip)  
官方文档：[https://smartadmin.vip](https://smartadmin.vip)  

### 理念与思想

- 我们分享的不是徒劳无功的各种功能，而是必须有的功能，如：数据变动记录、系统说明文档、版本更新记录、意见反馈、日志、心跳、单号生成器等等。
- 我们分享的还有经过上百家公司验证过的前端、后端、vue3等代码规范，好的规范能让我们敲下的每行代码更铿锵有力！
- **我们推崇高质量的代码，身为开发，代码即利剑，键盘上一套行云流水，宛如侠客，事了拂衣去，深藏身与名。**
- **我们推崇团队的高度配合默契、互相帮助，从不加班，而不是一看到别人的代码就头皮发麻，留其 [996.ICU](https://baike.baidu.com/item/996.ICU)，我们热爱代码，更热爱生活**

### 演示图
<table>
<tr>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/1-1.png"/></td>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/2-1.png"/></td>
</tr>
<tr>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/4-2.png"/></td>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/3-1.png"/></td>
</tr>
<tr>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/5-1.png"/></td>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/6-1.png"/></td>
</tr>
<tr>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/code1.png"/></td>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/code2.png"/></td>
</tr>

</table>

### 技术体系

- node version: 16.20.0
- 前端：Vue3.2 + Vue-Router + Pinia + Ant Design Vue 3.X + Vite
- 后端：Java8 + SpringBoot2.X + Mybatis-plus + jwt + druid + mysql

### 功能特点

- 表格：持久化表格自定义列、国际化、水印 等
- OA办公：公司信息（发票、银行、员工等）、通知公告（阅读记录、次数等）
- 文档：系统手册、意见反馈、更新记录 等
- 监控：心跳监控、数据库监控
- 日志：登录日志、操作日志（IP、浏览器、操作系统等设备信息）
- 系统：员工、部门、角色、权限、菜单 等
- 工具：文件管理、系统参数、数据字典、单号生成 等
- 代码生成： 基于每个表的配置、在线预览代码、下载 等
- 更多请查看：[SmartAdmin 业内独有功能亮点](https://smartadmin.vip/views/v2/base/FunctionFeature.html)

### 前端特点

- 提供 js 和 ts 双版本，目录结构及其清晰
- setup语法糖下Composition Api 代码规范可能只有我们写对了
- 前端常量维护: vue-enum，拒绝出现魔法数字，常量枚举不可维护的现象
- 非常漂亮的首页、业内独有的帮助文档、数据变动记录、水印等
- 业内独有的用户表格自定义列，且保存到数据库
- 业内最好的api、常量、等写法
- 独有的本地、开发、测试、预发布、生产 5个env环境配置文件
- 业内代码最清晰的layout布局写法
- 业内可能只有我们把main.js中的router加载方式写对了
- 以上只是一些举例，更多灿若繁星的惊喜和细节，等待着你的发现！[去查看](https://smartadmin.vip/views/v2/base/CodeFeature.html)


### 后端特点

- 高质量的 Java 代码、分包结构、和代码注释
- 业内独创的请求返回码维护，非常值得一看
- 四层架构（controller, service, manager, dao），为什么要有四层
- vo, bo, form, entity ，各种 javabean 怎么区分和使用
- 基于git diff的数据变更留痕功能，忘掉鸡肋的操作记录吧
- 心跳服务，让你发现有哪些机器再跑，哪些人在偷偷的跑你的 Job
- 支持接口加密解密注解、接口重复提交
- maven多环境：开发、测试、预发布、生产 环境配置
- smart-reload，为系统预留钩子，动态加载，在不重启程序前提下执行一些代码
- 以上只是沧海一粟，更多的细节等待你的发现！[去查看](https://smartadmin.vip/views/v2/base/CodeFeature.html)

### 联系我们

<table>
<tr>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/zhuoda-wechat.jpg"/></td>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/xiaozhen-gzh.jpg"/></td>
  <td><img src="https://gitee.com/lab1024/smart-admin/raw/master/%E6%88%AA%E5%9B%BE/zhuoda-wechat-money-v1.jpg"/></td>
</tr>
<tr>
  <td style="text-align:center">骚扰“卓大”，拉你入群</td>
  <td style="text-align:center">关注“小镇程序员”，代码与生活、技术与钱途</td>
  <td style="text-align:center">请我们喝杯咖啡</td>
</tr>
</table>

### 作者

[1024创新实验室-主任：卓大](https://zhuoda.vip)，混迹于各个技术圈，研究过计算机，熟悉点 java，略懂点前端。  
[1024创新实验室（河南·洛阳）](https://1024lab.net) 致力于成为中原领先、国内一流的技术团队，以技术创新为驱动，合作各类项目（软件外包、技术顾问、培训等等）。

